文燈不滅《酒徒》喻世 劉以鬯吮筆香江

2018年06月22日

文燈不滅《酒徒》喻世 劉以鬯吮筆香江

被譽為「香港之寶」、《酒徒》及《對倒》作者劉以鬯本月8日逝世，享年99歲，昨日在香港殯儀館出殯，劉妻羅佩雲神情哀傷，需親友攙扶。中大中文系退休教授盧瑋鑾（小思）、嶺大中文系副教授黃淑嫻、作家潘國靈、梁科慶和導演黃勁輝等人為劉扶靈，劉的遺體將移送歌連臣角火葬場火化。

劉以鬯遺屬前晚於香港殯儀館為劉設靈及舉行紀念儀式，橫匾寫上「文燈不滅」，橫匾下擺放劉以鬯拿着書本的遺照，兩旁放置「一百年關心九域，《酒徒》喻世，標同慧賢本色」、「幾千夜吮筆香江，《對倒》開新，領異才秀初衷」輓聯，靈堂中央放置劉遺孀羅佩雲致送、由黃花砌成的心形花牌。靈堂兩旁放滿政界及文藝界人士致送的花牌，包括特首林鄭月娥、中聯辦副主任楊健，民政事務局長劉江華、前副局長許曉輝、嶺大校長鄭國漢、公大校長黃玉山、《蘋果日報》前社長董橋、導演王家衛、作家王安憶等。

劉的家人前晚舉行紀念儀式，由與劉相識20年的嶺大中文系副教授黃淑嫻主持，儀式上播放了劉的紀錄片，名為《所有的記憶都是潮濕的》，來自其名著《酒徒》的一句經典。著名散文作家盧瑋鑾形容劉的作品令香港文燈一代傳一代，永遠不滅。

上一則
上一則
會展站起錯牆 賴分判商誤解圖則

下一則
樓市怪現象之二：蝸居族智能櫃交收老火湯？

係令我第一次認識本土意識流文學嘅人

佢真係一個活化石，30歲個時係重慶作抗戰文學，輾轉去過新加坡同馬來西亞，最後選擇黎到香港，個時好多作家，都簡跟去台灣，唔知點解作會想留係香港呢，明明佢d作品顯示到佢好厭惡香港壓迫既生活

劉明